<Document>
# 医生
是时候救死扶伤了——或者说，至少尽力一试。医生是空间站上所有船员"哎哟"和"好痛"的主要照料者，无论是一点小擦伤，还是被烫烂的皮肤。

本指南将为你提供一个关于可用治疗方案、伤员检伤分类以及其他护理途径的基本大纲。

基础知识
有两种方法可以判断某人身体不适的原因：进行身体扫描（使用健康分析仪或医疗PDA），或者通过Shift+点击,并在选项中点击心形图标进行检查。

使用健康分析仪通常比粗略检查更有效，因为某些情况（例如中毒或辐射）在粗略的身体检查中不会显示。然而，使用分析仪也有缺点，因为它会产生噪音并消耗电池。
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## 药物与治疗方案
在我们继续之前，最好先了解一下伤害类型以及相应的治疗方法。Wiki上有更详尽的信息，但以下是常用的几种。

重要提示：大多数药物都有一个OD (过量)值，超过该阈值会对你的病人造成伤害。此外，药丸形式的化学物质需要时间代谢，如你需要药物尽可能快的起效，请使用注射器。

-   钝伤 (Brute Damage): 联二卡定 (Bicaridine) 或 瘀伤包 (Bruise Packs)
-   烧伤 (Burn Damage): 德莫林 (Dermaline) 或 药膏 (Ointment)
-   毒素 (Toxin (Poison)): 迪洛芬 (Dylovene)
-   辐射 (Toxin (Radiation)): 海洛那林 (Hyronalin) 或 阿里嗪 (Arithrazine)
-   窒息 (Airloss): 德沙林 (Dexaline) 或 依那普林 (Inaprovaline)
-   失血 (Bloodloss): 德沙林 (Dexaline) (检查病人，如果脸色苍白，他们仍然需要输血或补铁。)
-   流血 (Bleeding): 氨甲环酸 (Tranexamic acid) 和 纱布 (Gauze) (流血也可以通过烧灼止血。)

许多空间站的储物区里都备有医疗箱，并且所有医生的初始腰带上都带有一些装备。

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## 基础治疗与分诊
检查你的病人，并记下重要的细节：他们还活着吗？在流血吗？是什么类型的伤害？

如果还活着，尽你所能去治疗他们。病人受到100点伤害时处于濒死状态，200点时死亡。在选择如何治疗时要记住这一点。紧急医疗笔 (Emergency Pens) 和 肾上腺素 (Epinephrine) 常用于维持病人生命体征稳定。

如果可能，将他们固定到医疗床上；如果你需要足够的时间来治疗他们，则将他们固定绑在静滞床 (stasis bed)上。但请记住，在静滞状态下，新陈代谢（以及治疗性化学物质的代谢）会慢到几乎停止，需要将他们从床上解下来才能让药物生效。（但血袋、药膏和瘀伤包仍能正常工作。）
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## 评估尸体
您无法拯救所有人，死亡有时不可避免。根据尸体的[color=#a4885c]状态[/color]，可以采取几种措施。

1. 他们的灵魂是否还在？通过检查时是否显示"他们的灵魂已经离去" ("Their soul has departed.")来判断。如果未显示此信息，则玩家仍可以被复苏。

2. 尸体是否在腐烂？如果是，很遗憾，只能通过克隆来复苏。腐烂的尸体无法用除颤器救活。（参见克隆条目）

3. 如果灵魂尚在且身体未完全腐烂，则有机会复苏他们。如果您没有足够时间立即复活某人，考虑将尸体存放在停尸房的托盘里，因为等待过久尸体会随时间腐烂。

## 复苏
在不考虑窒息的情况下，除颤器可用于复活总伤害低于200的病人。化学物质在死者体内不会代谢，但瘀伤包和药膏仍然可以治疗他们。用这些来治疗，将他们的伤害数值降到足够低的程度以便复活。

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
